\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[margin=15mm]{geometry}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}

\newcommand{\maxi}{\texttt{maximize}\quad\,\,}
\newcommand{\mini}{\texttt{minimize}\quad\,\,}
\newcommand{\subj}{\texttt{subject to}\quad}

\begin{document}
%***********************************************************************************************************************************************************************
%***********************************************************************************************************************************************************************

\newpage
\subsection*{EJERCICIO 1 : Portafolio de inversiones}
%Nota
%Constantes
%Variables
$PFO_i$: cantidad de dinero invertido en le plazo fijo por un año, en el año $i$. i \in \{1, \ldots, 6\}\\
$PFT_i$: cantidad de dinero invertido en le plazo fijo por dos años, en el año $i$. i \in \{1, \ldots, 5\}\\
$LT_i$: cantidad de dinero invertido en letras de tesoro por 3 años, en ele año $i$. i \in \{1, \ldots, 4\}\\
$R_i$: cantidad de dinero no invertido en ele año $i$. i \in \{1, \ldots, 6\}\\

\begin{alignat*}{2}
    %Funcion objetivo
    \maxi & 0,15 \sum_{i=1}^{6}  PFO_i + 0,40 PFT_1 + 0,36 \sum_{i=2}^{5}  PFT_i + 0,75 \sum_{i=1}^{4} LT_i\\
    %Restricciones
    \subj 
    & R_1 = 300 - [PFO_1 + PFT_1 + LT_1]\\
    & R_2 = (R_1 + 1,15 PFD_1) - [PFO_2 + PFT_2 + LT_2]\\
    & R_3 = (R_2 + 1,15 PFD_2 + 1,40 PFT_1) - [PFO_3 + PFT_3 + LT_3]\\
    & R_4 = (R_3 + 1,15 PFD_3 + 1,36 PFT_2 + 1,75 LT_1) - [PFO_4 + PFT_4 + LT_4]\\
    & R_5 = (R_4 + 1,15 PFD_4 + 1,36 PFT_3 + 1,75 LT_2) - [PFO_5 + PFT_5]\\
    & R_6 = (R_5 + 1,15 PFD_5 + 1,36 PFT_4 + 1,75 LT_3) - [PFO_6]\\
    %Dominio
    & PFO_i \ge 0 , entero. \qquad \text{ para } i \in \{1, \ldots, 6\}\\
    & PFT_i \ge 0 , entero. \qquad \text{ para } i \in \{1, \ldots, 5\}\\
    & LT_i \ge 0 , entero. \qquad \text{ para } i \in \{1, \ldots, 4\}\\
    & R_i \ge 0 , entero. \qquad \text{ para } i \in \{1, \ldots, 6\}\\
\end{alignat*}

%***********************************************************************************************************************************************************************

\newpage
\subsection*{EJERCICIO 2 : Planta metalurgica}
%Nota
%Constantes
%Variables

\begin{alignat*}{2}
    %Funcion objetivo
    %Restricciones
    %Dominio
\end{alignat*}

%***********************************************************************************************************************************************************************

\newpage
\subsection*{EJERCICIO 3 : Cortes de cerdo para venta de restaurante}
%Nota
%Constantes
%Variables
$Cer1$: cantidad de cerdos tipo 1 comprados.\\
$Cer2$: cantidad de cerdos tipo 2 comprados.\\
$Cort1$: cantidad de venta (kg) de tipo de corte 1.\\
$Cort2$: cantidad de venta (kg) de tipo de corte 2.\\

\begin{alignat*}{2}
    %Funcion objetivo
    \maxi & 4 Cort1 + 3 Cort2 - 10 Cer1 - 8 Cer2\\
    %Restricciones
    \subj 
    & 0,7 Cort1 + 0,6 Cort2 \le 5 Cer1 + 3 Cer2\\
    & 0,3 Cort1 + 0,4 Cort2 \le 2 Cer1 + 3 Cer2\\
    %Dominio
    & Cer1 \ge 0 , entero.\\
    & Cer2 \ge 0 , entero.\\
    & 0 \le Cort1 \le 50 , entero.\\
    & 0 \le Cort2 \le 30 , entero.\\
\end{alignat*}

%***********************************************************************************************************************************************************************
%***********************************************************************************************************************************************************************

\end{document}